其實中共要有幾on9先至會走去破壞香港呢個咁寶貴嘅地方???

其實香港，自從畀英國佬統治一直到回歸之後，
根本就係大陸同西方文明世界之間嘅一條橋，
係一張入場券，係一個變壓器火牛，係一個齒輪，
將兩個完全唔同嘅世界連接，發揮一個極度核心而且重要嘅功能，
乜撚野騰訊阿里巴巴，如果唔係當初因為喺香港開到一間有限公司，佢哋根本冇可能發到咁大，你搞禍咗香港根本你大陸一定死撚硬，玩撚完，
其實中共要有幾on9先至會走去破壞香港呢個咁寶貴嘅地方???
以前聽人講大陸人好撚蠢我唔信，依家我信了...

咁哩個係你個角度咁睇啫
中共覺得你香港係便宜臭雞喎
鍾意點你行左就行左 賺錢就賺錢 得閒㩒住你黎屌洩下欲都爽
咪撚有怨言呀 講兩句就會話你勾佬家法伺候打柒你

時代唔同左啦大佬

呢個絕對唔係我嘅角度，
係全世界所有文明國家嘅角度

香港從來都係全世界所有文明國家對待大陸嘅指南針，溫度計，大陸對香港好，全世界就對大陸好，大陸想搞死香港，全世界就會搞死大陸。

係，香港仍然重要
但重要性都真係下降咗
而家都有外資直接入大陸開分公司

而佢地怕香港引入反動思想入大陸
政權穩定先最重要

新疆化呀！
你望下維吾爾族800萬人日日困住喺工廠整淘寶貨！

香港一樣800萬人自己起埋個海關困住自己起集中營都慳返，唔搞香港先儍仔！

仲自動自覺日日幫手大白象丶明日大璵丶高鐵…邊度揾呀？

方向唔同咗
以前中國要靠香港接觸世界
但而家倒返轉
中共係各方面令到世界要遷就中國 聽中共支笛

其實一個人要有幾on9
先會將香港同新彊相提並論？

中共覺得上海深圳已經可做佢想做既野

係佢"以為"方向唔同咗，但其實冇變過

你中共依幾年搞咁多野想起圍，咪瀨撚哂野囉……如果你真係掂，點解會瀨撚哂野？

我都"覺得"我買六合彩會中頭獎……

你都知架啦...呢家話事果個係學歷低果個
加上特供資訊又報喜不報憂 下瞞上欺
雖然唔知刁大大自組果隊收風隊有冇效, 但做呢D決定一D都唔意外
東莞掃黃果下我已經覺得支那個PLAN比人刁大大搞亂左

而中共就係香港行緊深圳同上嗰套

話抄家就抄家

支共就係持住14億市場同企業滲透達致掌控全球

既然香港發展空間已經唔大，逐漸變成負累，

咁不如攬炒重新洗牌算鳩數

中國依家就係富起來 強起來
咁咪要踢走外資
唔需要外資去投資中國
重要香港來做乜？

香港不能成為外國勢力反共既基地，呢個就係理由

其實咩叫做 "重要性都下降咗" ?
其實你有冇深入思考過自己講緊乜？定係你係人云亦云?
即係，你二十歲要食三碗飯先飽，到你八十歲食半碗飯就飽
但係你唔會話 "食飯對於你生存嘅重要性下降咗" 㗎，吓話??

香港對大陸嘅重要性從來都唔係用GDP去衡量個喎 (除非你係on9)
香港對大陸嘅重要性，係質，唔係量

有乜問題？

因為唔想香港成為外國勢力反共既基地
所以搞到依家全世界都成為咗反共嘅基地
呢招真係好撚高明喎 !

哦，冇嘢啦⋯⋯！
善用起底功能！原來Block漏咗個

全世界反共根本唔關香港事

你二十歲要食三碗飯先飽，到你八十歲食半碗飯就飽

你自己都回答咗
佢食半碗飯就夠，因為佢自己已經生產到兩碗半麵
其實佢無食少到，佢只係係其他途徑搵到吸引外資直接插旗

香港都叫做有份推郁個齒輪既...比D信心自己啦

咁大陸死左未 你睇到既資訊只係傳媒想比你睇
現實個個都繼續同中國做生意

其實我已經驚你唔明, 特登加多句, 話咗呢個唔係量, 而係質嘅問題,
而你依然喺度同我講量嘅問題....

中日韓及東盟等15國簽RCEP
仲要香港做乜
現階段只係食之無味 棄之可惜
唔好睇到香港咁高

咁量的而且確可以吊命
雖然長遠黎講會營養不良

"你睇到既資訊只係傳媒想比你睇"
通常係d冇思想嘅人先會講得出呢句嘢.....

大陸死左未?
咁，如果你生cancer，你都唔會一日之後就死咗嘅，係咪?

RCEP?
唔該你打少陣飛機啦...

說好的一帶一路，亞投行，發展成點啊？無哂影嘅點解？

又再過多十年，睇下邊個講得岩，睇下邊個贏，邊個輸。

你又錯喇
量係唔可以吊命㗎

如果你喺外太空無氧氣嘅環境下
你覺得1000碗飯定係1個氧氣筒可以幫到你生存落去??

但係支爆已經吹左10年

香港再寶貴都寶貴唔過整個中國嘅政權
中共一向相信「非我族類，其心必異」
繁榮穩定係表面政策，最終都係會留地不留人
新彊人信伊斯蘭教
西藏人信達賴
香港人信自由民主法治
呢3個信念同價值觀都有別於中共嘅「向錢看，跟黨走」，根本等同於異族，如果你俯首稱臣還可以容你一時三刻，但絕不能讓你坐大

點樣無左影 債務陷阱收左幾多碼頭返黎
變左世界第2大經濟體又唔計 睇黎你似係假膠多啲

收左幾多個碼頭返黎啊?
不如你數吓比我聽吖
我真係好想知收左幾多個有價值有意義嘅碼頭返嚟啊

定係炒埋唔夠一碟啊?

好簡單
因為換左人上台
13年開始走火入魔

佢哋原意唔係想破壞
而係以為全世界都好似中國咁運作

你覺得香港對中共的重要性同以前係一樣？ 定係上升左？定係下降左？
香港對中共黎講係吸金的地方 但亦都係一個幾大的隱憂
特別係689將港獨思潮帶入香港之後
中共好驚自己會好似蘇聯咁骨牌式倒台

其實點解我講咗咁耐,
你哋都依然徘徊喺重要性 "上升/下降" 呢個尺度嘅?

我一直係講緊, 香港對於大陸嘅重要性, 就好似外太空嘅一個氧氣樽
只有兩個答案
有氧氣樽，你就唔會死
冇氧氣樽，你就會死

係唔存在"氧氣樽嘅重要性上升/下降"呢個無稽嘅問題個喎

你試吓閉氣五分鐘唔呼吸
試完我話比你聽

其實當年東莞掃黃真係O哂咀
以為係新官上任, 例牌行貨交吓戲就算, 過幾個月就冇咗件事
點知原來條雜種係真係傻嘅，真係可以走去搞死咗東莞

依家再望返轉頭, 先知道原來呢條小學雞真係唔識架喎

緊係做到啦！

因為已經冇利用價值
錢已賺 全世界已經要忌我三分
仲WFC你呢個condom

佢地以維持政權為最優先, 就算犧牲十億八億國民都在所不惜,
咁諗既話, 絕大部分佢地做既野都會變到好合理

全世界都想同我做生意，你話呢

吓？你仲要問點解？?

你真係唔識架喎....

你中共過去一年搞鳩香港
已經令到中共誠信完全破產，無可挽回，個朵臭咗，跟足你一世

點解你仲覺得香港對中國黎講唔係不可或缺嘅????

你唔係咁撚天真，覺得大陸有城市可以取代到香港，吓話????

說好的深圳前海呢？去咗邊呀?

即係香港是中國的氧氣樽？

香港有咩功能中共取代唔到?

ummm.....咁你就要問吓馬雲, 點解螞蟻要喺香港IPO 唔喺深圳IPO ,
點解佢要喺香港山頂買樓而唔係喺深圳南山區買樓喇...

唔好成日用新加坡打飛機啦，好嗎？

香港係被迫黐住大陸，新加坡唔係
新加坡有美軍基地注兵F-16戰機，點解你唔講嘅?
定係你唔敢講，或者根本唔撚知新加坡有美軍基地啊?

其實你呢d人係咪畀大陸洗腦洗到唔知道自己講緊乜？

香港對中共黎講係個氧氣樽 亦都係一個炸彈
你剩係不斷諗香港對中共的好處
而壞處就避而不談

只可以話中共行左一小步令佢不得理犧牲香港

我咪已經答撚咗你香港有咩功能而家中國取代唔到囉
個功能咪就係馬雲要喺香港山頂買樓而唔係喺深圳南山區買樓囉
你係弱智定係腦殘睇唔明中文啊?

仲有
你頭先明明講緊新加坡點樣有辦你睇個喎
點解一畀我督爆咗你嘅笨柒同無知之後, 你就逃避話題
嘗試將視線轉移去馬拉，印尼，台灣，南韓，日本嘅??

我同你講緊新加坡啊我屌你老母個臭閪
你唔係好撚鍾意講新加坡嘅咩?

你依家係咪好撚驚，驚到語無倫次，唔知道自己講緊乜撚野啊???

你剩係不斷諗香港對中共的壞處
而好處就避而不談

咩叫做不得不犧牲香港????

維穩>搵錢

其實睇返支那仇港文章既風向就知
習近平後生時七八九十年代本身係極之妒忌香港

唉....
原來你真係咁撚on9以為香港只係個銀包比大陸cap錢咁簡單....
so simple, sometimes naive....

你係咪過去4年昏迷咗唔知個世界發生咩事???

諗多左啦，好似條女比人飛完諗自已點好點好咁

歐美日幾奶共大家都有眼見
外資有得經香港就緊係經左安心d
無得經唔通就完全唔賺大陸錢咩
大把外資直接同大陸及其他極權做生意啦

寧要奴才不要天才
香港有反心 加上非自己人 種種價值觀都異於中共 所以寧願殺死香港保政權

何況歐美商家只要有好多錢賺
可以絲毫不顧地跪舔中共 出賣美國利益
反正配合社交媒體同左翼傳媒會包裝成好事
毋須再經香港去欺騙西方 西方都會主動配合成中共的形狀

其實我都好認同同好唔理解。

經濟角度睇，大陸人民幣既匯率因為係受政府控制而唔係市場控制，匯率可以無預警咁大變，邊會有外國投資者敢用人仔交易同拎住人仔。
同樣道理因為大陸交易市場唔成熟，無人會去大陸股市投資同交易，所有嘢到最後都係要靠香港黎做中轉。但大陸慢慢咁一步一步咁破壞香港同香港市場，到最後佢地連吸水既機會都無埋真係可以玩封國自己同自己玩。睇下佢地邊度可以俾咁上市拎美國補窿。

好多人話可以用上海同深圳取代，但各國公司連開個分部都難同驚，點解會有人敢拎錢黎中國市場投資，一個唔公開公平公正又可以隨便俾政府回血既市，入去玩一陣底褲都輸埋。

你唔好咁on9啦, 好嗎?
唔係答唔到，而係有太多答案唔知答你邊一個先好

香港有咩而家仲有咩功能係對中國黎講不可或缺??

ummm....
香港係全球最重要嘅反共基地
請問大陸有邊一個城市可以取代到呢一個功能???

自信過度
覺得已經唔駛再靠香港走出世界

你問我香港有咩功能喎，我咪答咗你囉?
點解你又喺度嘅轉移話題嘅?
乜你咁撚契弟嘅?

覺得中國崛起，香港的地位已經可有可無。

咁香港咪好威！？

用完即棄！？

「自由資本世界」與「共產社會世界」係兩個不同的經濟學極端，好難共存，只有無窮無盡的競爭。

快架啦！快架啦！

你覺得佢真係小學雞？

搞完新彊之後試到甜頭

真心冇支爆係因為新彊

試完奴隸制番唔到轉頭

D人話習種狗開倒車 點知佢開到奴隸制咁撚堅

有啲咁既事！

習近平可能希望死前可以真正做到統一中國？

上少d 連登同溫層
香港質同量對中國黎講都越來越唔重要

係把兩面刃，
本身想慢慢磨走向住自己果邊的刀鋒，
點知把刀發現自己被磨到一邊就來冇，
於是亂咁郁，
驚把刀插到自己咪一野打碎佢

如果真係咁唔重要，咁點解要咁大力打壓？

你知唔知自己講緊乜?

成日話中共瀨野 瀨條撚
唔好成日以為大陸好唔掂
而家唔掂既香港
得閒出去睇下
上少d 連登
連登有邊日唔係吹緊支爆

就係因為你越來越唔重要 先可以越來越惡
點解你諗野倒轉黎

呢招先最聰明快刀斬亂麻將醞釀嘅政治壓力一次過斬斷，對中共黎講香港只需要保留集中資能力就足夠其他嘢都係多餘，中共亦唔介意香港走一半人因為對佢集資毫無影響，因為中共集資對象係美國而香港就係踏腳石，而香港人只係生活喺呢塊踏腳石上對中共而言係可有可無，對美國資本黎講只要資金進出不受影響，佢哋都唔會去理乜嘢價值觀問題，而中共亦明白資本主義國家就係為咗做生意所以先會咁直接對付香港，如果香港人聽話中共唔介意保留泛民呢塊遮羞布，你睇睇呢塊遮羞布揭開當初日日抗議嘅西方國家咪一樣同中國做生意，而中國更加取代德國成為英國第一大進口國

傻黃屍成日以為商人係包青天

下緊一盤很大的棋喎

小學畢業生只係代理人
元老覺得權力可能不保，惟有狗急跳牆
簡單來講，係睇到支爆幾年內不可逆轉，於是搞病毒戰、戰狠外交、博一博。

壓死香港係要殺雞取卵，㩒錢。你睇下黨安法43條就知。送中都係想捉有錢人。

習近平係某啲文化水準上的確係小學雞
但係管治權術上未至於係白痴

時代唔同左 依家西方都食哂屎 出左救世主侵 但美國傻閪唔要佢

依家係要攪人類命運共同體 睇多d 日本卡通 諗下呢個咁中二病既名，代表左d 乜

唔係我諗野倒轉黎，而係你太撚蠢睇唔明
" 如果唔重要，點解要打壓? " 呢個問題....

或者我用一個你呢d弱智on9都睇得明嘅方式去問:

"因為香港好唔重要, 所以唔可以唔打壓?"
係咪咁啊?

即係點呀？
"條女好撚醜樣，所以日日朝思暮想要得到佢"
係咪咁呀？

你知唔知自己個豬腦諗緊乜㗎其實?

中共知道正常運作下
上海深圳點追都取代唔到香港

唯有劣化香港
令到上海深圳可以取代香港

其實支共點解想整死香港
好多思維一早係司馬昭之心
樓主仲要明知而膠問
係支那人眼中睇到
一定會覺得你係庸才
只係幸運投胎係香港呢個國際城市既港二三代
佢更加唔覺得你值得做香港人
佢地覺得自己只係唔幸運投胎係個二線縣
佢覺得佢一早叻過你條膠仔
所以佢地更加兇狠地鵲巢鳩佔
支那人既叢林法則
香港班溫室黃屍根本完全領略唔到玩唔起

佢地唔覺得係搞衰香港

其實你呢種on9仔, 係咪以為
(非常諷刺地)
喺連登留言叫人上少d 連登

人地就會上少d 連登?

唔係習小學雞＋條林奠的話

中共既暗盤計劃邊會咁易比人識破

比人踢爆左仲走去惡人先告狀

人蠢真係無藥醫

又黎

你一個po用咗四次 "覺得" 呢兩個字

我想講
"覺得" 同現實係冇關係個喎....

人人買六合彩都"覺得"自己會仲頭獎個喎，結果係.......

如果真係叻過香港，又點會每日不停地咁破壞攻擊香港?
你有冇見過C朗美斯會每日不停喺IG留言詆毀攻擊其他球員?

因為佢係中共唔係中國
穩定政權比一切重要

如果中國人起飛但共產黨倒台 對住佢哋嚟講係bad end

香港對佢黎講只係錢同跳台拎黎昆人
其他佢話之你

唔on9唔會搞到周圍敵人啦
仲香港仲咁睇得起自己？

個破壞，其實好深層
是否溝通到，是否籍得信任，係好關鍵
但大陸化下，司法崩壞，法治無存，警黑勾結，
管員横行，不容反對聲音，大陸走後門風氣成市 .....
這一切，都徹底移除了香港優質一面。才令人大惑不解 .... 卻做到了，還越做越烈，死未

Good ball

你以為姐

你以為我以為姐

香港好撚廢架咋成日拖中國後腿，香港可有可無。快啲放棄香港啦

97後預咗㗎喇好奇咩

普京大帝都慨歎俄羅斯彈唔起都係冇一個類似香港嘅地方幫佢！

上海依幾年大大力發展博覽會就知

又發緊夢，點睇都係你既角度啦，唔係美國打緊貿易戰，理鳩你香港咩
就算美國依家咁既態度，仲有大把國家爭住奶大陸鞋底

党運到終結時就會出現豬咁蠢嘅領導將党帶上滅亡之路！
在党眼中香港只不過是人仔轉美金嘅滙兌公司，除此之外沒什麼比得上大陸，只要繼續發揮人仔變美金就OK啦。可惜美帝也清晰此點，先迫在美上市嘅返回香港上市，然後再停止港幣兌滙美元，咁之後....,

中國人說：「一點都不能少。」

認同

依件事係on 9，但係大陸人會咁做唔出奇
對中共黎講服從遠比有用重要

你依個係打工仔心態
老細會覺得冇左你唔得咩？
唔鍾意就走

黨員 紅色勢力早已全世界各地都有

不過對中共嚟講
政權啲穩定係大於一切

佢唔理隻雞幾識生金蛋都好
隻雞會咬我就要殺

佢哋眼中香港係唔聽話嘅小朋友
澳門先係聽教聽話

係維尼條戇鳩唔識寶姐
佢上幾輩都識諗冇乜點樣明搞鳩香港

火燒金閣寺 | 陶傑

…金閣寺是京都的名勝，建造於十四世紀。看金閣寺，不止觀賞其金碧輝煌的建築，還要看在湖中的倒影，不止看湖中浮金燦彩的倒影，還要看季節的映襯：春天，滿池的清芬，秋天，漫山的楓紅，還有初冬的雪霽，夏日的夕薰，金閣寺是美的極致。

小說「金閣寺」的主角是個有嚴重口吃症的少年和尚，他長得很醜陋，自小對金閣寺神往傾慕，但由於有自卑感，被周圍的人看不起，他時時幻想自己是一個暴君。

第二次世界大戰，日本遭原爆轟擊，民族瀕臨末日。日本人想到，凡美好的事物，皆不可以長存。三島借這位小和尚之口說：既然人間浩劫不可避免，金閣寺也必一樣，不如現在一把火燒掉，那麼真實的金閣寺就留在人的幻想裏，而幻想，才是美屬於的第五維空間。

他無法承受金閣寺的美，美是很沉重的羈絆。既然美帶來悲哀，不如親手毀之。於是，三島的主角把金閣寺放火燒掉，然後想自殺。看着熊熊火燄，他點起一支烟，入了神，心中轉了念頭：還是活下去的好。

世界上一切美好的事都不會長存，所以才有宗教。三島的火燒金閣寺，動機是高潔而又悲劇的。但是世上另有一種生來對一切美好的事物嫉仇難忍的人，他有三島筆下那個主角的缺陷，卻沒有他的美學觀。譬如中國改朝換代的劫燬，如火燒阿房宮──火燒阿房宮是火燒金閣寺的低級版。火燒金閣寺，是出於悲哀，是一種哲學的計算，而阿房宮的蓄意破壞，是出於仇恨，是食肉的動物森林的本性，是天然的毀滅。

凡是美好的事物，都不可長存，不論是毀於天災，更多的是結束於人禍。火燒金閣寺那種人禍，絕無僅有，但火燒阿房宮那一類，卻出於人的獸性，參悟了這一點，即對一切，無以動容，因為維根斯坦說：對於哲學家，世上根本無所謂悲劇。

記者聽了，打個呵欠，果然沒有表情。

諗起「西方模式練兵場」嘅講法
用香港發生嘅事嚟做應對演習

收聲啦好嗎

個討論好低質

爭住打入大陸市場既國家大撚把喎仲

東莞又唔係佢地頭 掃左有乜問題
你話佢唔識 你自己唔識就真

對中共黎講 得唔到既野就寧願整爛佢 理得你幾寶貴 當年都係咁樣威脅英國俾返香港 加上依家佢地真心覺得深圳/上海好過香港

好多外資奶緊

都就打杖，仲講咩野齒輪咩野變壓器。

其實應該話香港係一份醫保 有乜事果陣可以好似以前未開放咁 攞黎做中間人角色

但佢而家就恃住自己健康冇病冇痛就cut鳩左佢唔供份保險
冇事就冇事 有事果陣就仆直

就係唔重要 大力打壓摧殘都可以承受到後果
你標題講左前面個句
但後面個句你真係當中共on9 實質奸到不得了

以前係中國就外國, 而家係外國就中國.

每一個外國都應該有一個香港同大陸deal

所以咪斬死香港拎舊錢去醫cancer
大躍進都未死 依家死？

得啦傻鳩你咁撚有思想你講出嚟唔尷尬個下先好嘢

牛頭不對馬嘴

兩邊都有道理

喺香港 perspective : 如果支那唔搞乜撚反送中，之前一地兩檢香港人照做港豬，根本唔會搞咁多嘢，大家相安無事

然後你搞反送中 國安法，香港人會反抗/著草亦係可以預期嘅選擇

香港一直做支那白手套，太平盛世之時全世界都樂意維持現狀

喺支那 perspective : 支那同香港嘅關係理應係相向，兩邊都需要對方 (同沃門嗰種單向關係完全唔同) 支那當初發到圍，香港都有好大角色
而直到依家，香港體系都依然同國際接軌 (例如法律、醫學、會計) 反之支那有佢哋玩法，唔係有香港人幫手，佢哋好難走出去

只係佢哋野心太大，覺得自己冇理由咁矮化，要靠白手套先出去實在太卑微，所以先搞咁多新秩序出嚟想全世界跟自己嗰套

香港呢隻白手套，更加唔係咩親生仔，而且香港人亦唔食支那嗰套，所以支那一路想搵D自己友嚟做 例如乜撚上海深圳沃門，但冇飯掂，香港之所以做到今日咁當然有佢原因

事已至此，中國想唔再靠香港，當然非常困難，但如果世界繼續縱容支那，由佢哋搞新秩序，咁最終輸嘅只有香港，因為支那唔再需要comply國際玩法

點解個諗法仲係咁天真 ...

我個人唔認同你既觀點，認為你低估左習近平。

代表咩？

終共有咁嘅諗法咪戇鳩囉

我唔覺意中國人有你諗到咁垃圾，重要向你香港低頭自卑。

佢地班中國佬覺得香港是被香港人自己搞衰。

因為冇得簡

記唔記得當初送中點解要撤回
個個都話係因為勇武
但其實佢要搞死香港根本唔會理有幾多勇武

係之後武漢肺炎，百國聯軍
佢先豁左出去立國安法

清醒

政權穩定>金錢

中共係真係弱智架嘛

仲問呢d on9 問題？
不如諗下點移民好過

乜撚野

香港係大陸一部份，國家威信係第一，你唔撚聽話，中共就打9你，甚至可以放棄香港咁多年黎建立既信用度，經濟地位。

你換着20年前？示威訴求，政府一早軟化立場啦，仲會好似而家咁硬過錄鳩咩

以前大陸仲要用香港國際金融地位，而家？香港乖乖聽中共講野啦

一個靚女如果溝唔到既
幾靚女都唔關佢事
呢個靚女如果比佢鎅花兩條疤痕
嫁唔出就可以比自己強姦

想鵲巢鳩佔香港既支那人
本身可能係來自二線城市三線縣
香港就算再繁榮強大
如果居港權係永遠冇得拎
佢就算唔破壞你
對佢黎講香港都只係平衡世界
佢破壞左香港元氣打個七折
只要成鵲巢鳩佔
就一定好過自己活係既二線市三線縣

呢個咁簡單既邏輯都唔明而膠問
支那人眼中一定笑緊你傻仔

巴打你有兩個好錯嘅前設
第一，中共唔係一個個體，而係好多個個體組成嘅利益集團
第二，當中嘅個體無一個係想中國好，大家只係用唔同嘅方法maximize 自己嘅利益，撈夠油水就移民離開呢個鬼地方，其他人係生係死根本唔關佢事

就拎香港為例，搞死香港學你話齋長遠對香港對中國都無好處。但係只要幫中國人整個共同嘅敵人，民怨就會direct 曬去民族仇恨，無人得閒阻著啲高官貪污同做衰嘢
至於啲係微博表忠嘅偽人，對佢地黎講表忠係真係有金執，多左曝光嘅機會。就算中共唔出聲要佢地表忠，佢地都會自動自覺一個一個出黎share 我支持香港警察。因為呢類行為可以將自己嘅短期利益最大化，拍夠戲賺夠錢咪拍下籮友移民去美國加拿大。呢個道理可以apply 係所有藍絲身上，包括獻世派、中資大老闆以至啲KOL100 班後生仔。
平民嗰啲就真on9 嘅，香港係生係死根本唔關佢事。你話佢受愚民政策所害又好，妒忌魚蛋論又好，性本惡又好，佢地都係想睇香港死。

中國愛國嘅嘢從來自係口裏愛，身體永遠最誠實。中國人口中嘅中國夢係成為美國人，中國好唔好根本wfc。少數想中國／香港好嘅只會俾班利益集團排斥，根本唔會有機會進入個體制由裏面改革。

巴打心水清

中共野心大唔緊要，但唔好係未準備好，就顯露自己野心。咁樣個個都買你怕，針對你

香港對大陸既重要性下降都係事實，都點都唔會係棄子，只要大陸仲有外匯管制，香港地位就唔會消失。

雖然疫情大陸控制得幾好，經濟睇落都唔錯，但當你面對歐美圍攻，增長速度未來10年應該下降得好緊要。

但瘦死既駱駝比馬大，大陸係唔會爆

理論上係咁 但由於中共財技好L勁
金錢至上既資本家真係大有人在
為左錢佢哋會識得搵個唔會比中共搞到又搵到中共錢既平衡點(風險評估)
而中共就係知你班垃圾資本家有錢就萬事ok先至為所欲為
所以黃色經濟圈呢種推翻呢班仆街玩哂既概念先咁重要

你覺得佢戇鳩
但我哋又輸到渣到無

即係點

佢地認為香港係因為風水好
只要冇哂反對聲音就會同以前一樣

人自然會依住自己覺得既觀點而有下一步動作
當支那人見到樓豬膠問而覺得你係庸才想鵲巢鳩佔時, 你又有冇諗過點應對?
闊佬懶理不變應萬變?
幻想十三億人都係王丹柴玲只爭取民主?

共產黨唔再要香港人
只要香港呢個地方
無哂香港人以後可以用新移民去換血
只要香港仲行緊自由貿易就可以吸引到外資
或者到時深圳上海搞得起（如果）
香港已經同新疆無分別咁關門打狗

佢哋以為自己大撚哂
但跟本冇人信佢啲法律先係問題

佢見新加坡成功，想複製一個

講真 香港係仲有價值
無外匯管制 行普通法（唔好理國安法住，外資做生意最基本睇governing law)
但無話要香港人
你中午去中環睇下幾多支話人啦 全部大規模換血

利申：外資金融機構，越黎越耐大陸人 以前個d都會學下講廣東話， 依家

習近平既野心做得太兀突, 人人都睇得出, 唔係最叻既境界, 當然佢都有某方面既權力術才華

香港我最欣賞689 係政治家, 無聲狗咬死人仲比人當神拜先係最高境界, 唔知我講乜呀？雙非呀～689 明明係輸入雙非既罪人, 偏偏連黃屍都以為佢係解決雙非既功臣

佢驚你港獨燒埋疆獨藏獨，你死好過佢死。

揀都揀 啲新國家啦
之前貪你平先揀你
而家咩都貴哂 做生意咋人地 同你支講感情呀
你地又唔係有技術偷技術你地就識
香港係會死先 但之後一定到支

依家外資都唔使經香港啦，你估廿年前咩。

佢地需要一班順從既奴隸

之前都講過

習近平的利益
中共的利益
中國的利益
係唔一樣

蔡霞都講
中共體制內已經不存在有能力反抗習近平的勢力
一人綁架全黨 一黨綁架全國

對習近平來講
佢最重要係終生執政 永續執政
佢係的執政工具之一是極端民族主義
對極端民族主義來講 香港一直是百年恥辱的代表

泛民由廿年前撐雙非到一直冇反過港漂
咁多年黎泛民既信徒咪又係發緊夢
一反泛民就屈毛
黃屍有時係抵死既

習近平好醒
知道鄧小平死後強人政治落幕
雖然佢冇條件搞強人政治
但如果佢夾硬想搞強人政治
一樣冇強人可以推翻佢

香港已成 condom 啦。

一隻手拍唔響
養香港人廿年，成堆豬咁，唔劏就笨

我覺得香港對佢地嚟講，係一個大賭塲，澳門就係一個小賭塲，唔會比你搞其他嘢。

如果中共仲係集體領導制
對香港問題的處理就唔會咁極端
(雖然都會強硬，因為中共黨國意識的天然問題)

因為既得利益集團(例如紅2代)，技術官僚
去到某個位就會拉住個勢

你發覺老蕭柒左一次之後
(換駱惠寧是和風，果陣佢係用中共來分析，例如財政壓力搞唔惦)

之後係中共問題係連中幾次
包括五中全會係吹水大會
國安法斬釘截鐵7月1日一定會過 (連登財經台 大把人話唔會過)

係因為佢搞清楚
分析中共係要由習近平來做切入點 唔係整個中共

小學雞做領導你想點？如果肯忍多廿年基本上世界已經無得救，但人地小學畢業要威威麻，仲要打擊其他派系收入結果咪成盤好棋攪成咁囉。
最初人地叫佢習包子有民望點知自卑禁晒就知佢個智商得幾多

想移嘅一早準備好晒啦。

邊個破壞香港都未知
破壞完拍下個屎忽玩流亡
咩責任都唔洗負 都不知幾撚爽

佢其實唔係小學雞

提早暴露野心 係因為佢要用民族主義(仲有反貪腐)來幫自己奪權
例如中國夢 得到粉紅，文革果班紅二代支持
再借勢壓倒政敵
得罪全世界 佢條友可能無考慮過 如果佢只係想奪權

2012年執政時 其實無咩邊個睇好佢
果時江交棒勢力第一 胡撚濤勢力第二
習近平只係主政過福建，浙江的小薯仔 中央無自己人馬
徐才厚果班話佢做5年就落台

到依家徹底控制中共黨國體制
已經放風話要做到2035年

如果佢個腦由一開始就係想自己話事
盤棋反而係成功左
"中共唔係由習近平話事 呢個黨存在 都無任何意義"

我會用張居正果句 工於謀國 拙於謀身
的相反

拙於謀國 工於謀身

來形容佢

香港人極大部分唔打算走

Free HK

攬炒其中一個原因會work係因為
香港反而控制左支那外匯出口

支那係點走資？
人民幣呢d咸水就係因為香港呢個紅樹林先有得轉做淡水
本身唔比你獨立就係驚香港倒番轉夾住支那轉美金ge 春袋

呢幾年又咩上海取代又咩一籃子貨幣
就係唔想咁靠香港
點知唔work

支那無左香港係斷頭唔係斷臂
斷臂可以求生
斷頭係會14億反9佢枱
無左經濟班友仲咁聽話？

成日話中共戇鳩，係幫唔到自己，唔通你講多幾次，佢會變咩。

一句講晒：政權比任何野都重要

張居正奪權同搞反對派 仲有成個家族都貪唔少
Btw你用張居正比 習囝同嘉靖帝一樣
用權術鞏固自己權力
就算內政外政成舊屎佢都係至高無上

係..個個奶共就知咩事
個個都仲都係未接受現實
但香港港玩完呢個係事實黎...
同呀爺作對後果

最初真係冇人睇好習近平?
胡錦濤當年係連軍委交權裸退
雜誌一早有維尼帝服照話佢係鄧後最集權
誠哥即刻撒緊資
係你地泛民信徒 on99 以為其他人廢君
民主就打倒一切你眼中既廢君

因為已經掌握到香港啲技術
名正言順收割你咁解

好過你連自己處境都未明
仲係到問啲明知故問既傻膠問題

因為中共呢十幾年灌輸極端大中華愛國民族主義思想嚟維穩及轉移內部矛盾，結果呢種思想反噬，綁架咗整個中國，而家全國全黨都係不理性，騎虎難下要走向最極端。

你老母玩抄家 仲要連坐法

現實係香港死左 無左個駁口
個個先要死死地氣直接入同地做生意
因為14億市場太吸引

吸緊金呀。依招做得好

佢仲有回血劍,就算用晒政府嘅錢都仲有13億人嘅錢,要全國一齊破產先會支爆

正正因為已經臭左,香港先對中共唔重要

事實還事實
但對都一定要作嫁啦
反抗都唔反抗就真係枉為人

習撚想拖延

傻鳩，咁幾時支爆啊

爬咗文咁~耐睇到呢度先終於有人講重點

講得好好

你有隻靚模型 你會珍惜擺好佢 玩都細力d

但係你比隻模型比3歲小朋友玩
佢撚知你隻模型咁珍貴咩
咪扭下手腳 掟下落地

小學生

完

大東亞共榮圈代表左D咩

依家人地要的係面

我睇現實架咋 tesla又加碼投資電池廠 bmw 福特 雷諾都開新電動車廠 兩間最大既人造肉公司都去中國開廠
我真係唔知點爆 不過上得多cctoy應該覺得聽日就支爆

中國從來都只想要一個名義上嘅特區做白手套,只係香港人天真以為真係會有高度自治.

由佢要做毛同小平第三個共產黨既神開始已經知無得救

佢地乜都無 就係錢多 留住啲錢就真系無價值啦
基建 碼頭全部都有戰略意義 你以為求其搵啲野頂左個債呀？

你淨係睇啲中概股就知 隻隻都越升越有
點破產 點支爆
Cctoy班小學生再咁大期望 真係驚佢地睇清現實後頂唔順

點解仲係有人認為中共覺得香港珍貴
咪自作多情啦

由佢挑美國機干預人地選舉就知佢幾醒啦
寧左勿右麻, 控制唔到情願破壞左佢

因為面子同威權。完。

2000年中芯想係香港設廠比港共踢走射去上海, 成個香港社會嬲都唔識嬲, 日日8964 就夠飽, 有時我心底好憎支共陰乾香港產業, 但係撫心自問, 呢代香港人根本無意志發展產業, 就算支共唔陰乾你, 香港都唔會再有好大成就

面對深圳, 我係唯一一個傻佬不斷叫大家: 比深圳偷錢係要識捉賊追贓
但係個個都係到打咀炮以為有海洋法深圳取代唔到香港, 錢就會無限跌落香港, 深圳偷香港錢都闊佬懶理, 我想同黃屍講, 正係海洋法既屬地原則先導致深圳不斷輸出雙非偷香港人錢, 正係因為香港有海洋法, 深圳先取代緊你, 海洋法同陸地法係各有優劣

上面果班人只有小學程度

樓主你講的道理對佢地嚟講太複雜

佢地係唔會明，亦唔需要明

林奠同習種呢對男女的政治能力
應該係全中國歷史上最低之一

但事實就係 冇得你唔認同

因為已經好成功做大左囉

唔同啦,大佬

問黎做乜, 當初唔係話攬炒咩, 而家做到啦!!

呢條橋，係呢個全球化時代，已經唔再需要。香港人要有心理準備，薪酬福利，生活條件，一係俾大陸一線城市追上，一係降格到大陸既二三線城市水準

根本香港由頭到尾都係中國粒棋
只係小學雞廢左條例做皇帝之後就自大
扮都唔扮 香港仲要係林病做埋特首
呢2條友加埋就面都唔比香港人
佔中件事咁快完到 因為港共都捉下死黑警
叫做搵人祭旗

而家 完極都完唔到 因為佢面都唔L比你
擺明我大曬 你吹咩嘅態度

只考慮眼前既權力而唔考慮做王之後既事，真係聰明？
佢本來都可以走好似Trump咁變偶像既方式走親民路線而唔需要走民族主義，一開始因為佢老豆名聲加持佢大受平民歡迎，係佢自己要做皇帝既尊嚴而非平民愛戴既偶像先攪成咁

中共唔認同大香港主義，佢想你變回小漁村！

根本上人地大陸發展就無諗住在香港之下做人，係香港人一相情願姐。